\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsmath, amsfonts}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{../../macros}

\title{Uniao e Produto Cartesiano}

\begin{document}
    \maketitle

    \textbf{Uniao}

    \begin{itemize}[label={}]

        \item \textbf{Teorema 43:} Se $A$ e $B$ sao conjuntos finitos e disjuntos, entao
            \begin{equation}
                |A \cup B| = |A| + |B|
            \end{equation}

        \item \textbf{Corolario 44:} (Principio aditivo) Se $A_1, \dots, A_n$ sao conjuntos finitos dois a dois
        disjuntos entre si, entao
            \begin{equation}
                \left|\bigcup_{i=1}^{n}A_i\right| = \sum_{i=1}^{n}|A_i|
            \end{equation}

        \item \textbf{Corolario 45:} (Limitante da Uniao) Se $A_1, \dots, A_n$ sao conjuntos finitos, entao
            \begin{equation}
                \left|\bigcup_{i=1}^{n}A_i\right| \leq \sum_{i=1}^{n}|A_i|
            \end{equation}

        \item \textbf{Corolario 46:} Se $A$ e um conjunto finito e $f:A \to B$ e uma funcao, entao
            \begin{equation}
                |A| = \sum_{b \in f(A)}|f^{-1}(b)|
            \end{equation}

        \item \textbf{Corolario 47:} Se $A$ e um conjunto finito e $B \subseteq A$, entao
            \begin{equation}
                |A - B| = |A| - |B|
            \end{equation}

        \item \textbf{Corolario 48:} Se $A$ e $B$ sao conjuntos finitos, entao
            \begin{equation}
                |A \cup B| = |A| + |B| - |A \cap B|
            \end{equation}

            \hrulefill \newpage

    \end{itemize}

    %%%

    \textbf{Produto Cartesiano}

    \begin{itemize}[label={}]

        \item \textbf{Teorema 49:} Se $A$ e um conjunto finito e $U$ e um conjunto com um unico elemento, entao
            \begin{equation}
                |U \times A| = |A|
            \end{equation}

        \item \textbf{Teorema 50:} Se $A$ e $B$ sao conjutno finitos, entao
            \begin{equation}
                |A \times B| = |A||B|
            \end{equation}

        \item \textbf{Definicao:} Se $n > 0$ e um inteiro e $A_1, A_2, \dots, A_n$ sao conjuntos, o produto
        cartesiano de $A_1, A_2, \dots, A_n$ e o conjunto das $n$-uplas ordenadas de elementos de
        $A_1, A_2, \dots, A_n$ respectivamente, ou seja

            \begin{equation}
                A_1 \times A_2 \times \dots \times A_n := 
                    \{(a_1,a_2,\dots,a_n) \ | \ a_i \in A_i, \forall 1 \leq i \leq n\}
            \end{equation}

            \subitem Denota-se
                \begin{equation}  
                    \prod_{i=1}^{n}A_i := A_1 \times A_2 \times \dots \times A_n
                \end{equation}  

            \subitem e convenciona-se que
                \begin{equation}  
                    \prod_{i=1}^{0}A_i := {()}
                \end{equation}  

        \item \textbf{Corolario 51:} (Principio Multiplicativo) Se $A_i:1 \leq i \leq n$ sao conjuntos
        finitos, entao
            \begin{equation}
                \left|\prod_{i=1}^{n}A_i \right| = \prod_{i=1}^{n}|A_i|
            \end{equation}

        \item \textbf{Teorema 52:} O numero de divisores naturais de um inteiro $n \in \mathbb{N}$ e
            \begin{equation}
                \prod_{i=1}^{k}(m_i + 1)
            \end{equation}

            \subitem onde
            \begin{equation}
                \prod_{i=1}^{k}p_i^{m_i}
            \end{equation}

            \subitem e a decomposicao de $n$ em fatores primos
    \end{itemize}

\end{document}

